如果世界大戰爆發，去哪些國家最安全？

敘利亞內戰似乎越來越可能成為美俄兩個核大國兵戎相見的戰場，引發對發生「末日戰爭」的恐懼。媒體再次像以前朝鮮核/導彈危機的時候一樣，開始討論如果世界大戰來臨，世界上哪些國家最安全的問題。

敘利亞戰爭：美威脅導彈攻擊 俄要反制？敘利亞政府軍「化學攻擊」 你需要知道的事實觀察：俄在敘利亞S-400成美國戰機的惡夢

這些被認為在大戰中最安全的地方一般都是偏遠的島國，或政治中立國家。排列這些亂世宜去之處的主要依據是所謂的「全球和平指數」，即由總部在悉尼的智庫「經濟和平研究所」每年根據163個獨立國家和地區的和平和安全程度所作的排名。當然社會安全和遠離戰亂是兩個概念，因此世界戰亂中最安全的國家和「全球和平指數」的排名並不完全相同。

英國《每日快報》在3月底的報道設想，在俄羅斯或朝鮮引發的緊張局勢令英國面臨第三次世界大戰威脅的情況下，世界上最安全的去處有哪些？報道作了以下排名：冰島、芬蘭、斯洛文尼亞、瑞士、新西蘭和新加坡。

冰島和丹麥

冰島多次排在「全球和平指數」世界最安全的國家之首。因為冰島不和任何其他國家接壤，因此有利於防守。另外冰島人擁槍率很高，但購槍管制很嚴格，因此犯罪率很低。所以冰島被《每日快報》排在安全國家榜首。

但是冰島自1949年以後就加入了北約軍事同盟。二戰和冷戰期間那裏有美軍的海空軍基地。幾年前美軍又重新開始使用那裏的軍事基地。北約在冰島也有軍事基地。

有評論說，冰島的地理位置使其能夠監視俄羅斯北部港口出入的艦船和潛艇，對北約具有重要的戰略意義。這種戰略要地在熱核戰爭中，特別是涉及俄羅斯的大戰中，免受攻擊的可能性不大。

去年朝鮮導彈危機引發朝美對峙時，英語媒體也排列過世界大戰爆發世界上最安全的國家。當時丹麥因為在去年「全球和平指數」排列前茅而入選。但丹麥也因其北約成員國的身份而很難置身於歐洲衝突之外，特別是涉及俄羅斯的衝突。

俄羅斯威脅

芬蘭被列為世界最幸福的國家，被認為是治理良好，腐敗程度最低，警察受信任度最高，最穩定的國家。因此《每日快報》的報道認為芬蘭這樣的國家在危機中捲入國際陰謀的可能性很低。

芬蘭雖然是中立國，但同波羅的海這些前蘇聯國家一樣，一直不能擺脫對俄羅斯的恐懼。芬蘭在19世紀曾被沙俄帝國兼併，在二戰中許多地方被蘇聯佔領。

美國期刊《外交政策》文章說，赫爾辛基投巨資加強防禦，維持28萬人的武裝部隊，而且不斷加強同北約已經十分密切的關係。去年10月芬蘭總理說，動用槍炮的戰爭的可能性不大，因為「那意味著第三次世界大戰」，但是靜悄悄的戰爭已經開始。芬蘭總理這裏指來自俄羅斯的網絡和信息戰。

去年的「全球和平指數」把日本列入最安全的前十個國家之內。不過日本是美國在亞洲最大的軍事同盟，有眾多美國海空軍基地。日本也是朝鮮聲稱的報復打擊目標。日本還同俄羅斯和中國有領土爭端。

中立國和孤立

斯洛文尼亞在一戰和二戰中都是中立國，充裕的熱電和太陽能使斯洛文尼亞被列為最安全的國家。但是該國同歐洲多國接壤，因此也就有了遭遇陸地入侵的可能性。

另外一個中立國是被多國包圍的瑞士。瑞士出現在許多「最安全國家」的排名上，在今年的「全球和平指數」被排名第八。

孤懸太平洋南部，遠離歐亞大陸的新西蘭的煤炭和石油能夠做到自給自足，也名列許多最安全國家名單前列。

《每日快報》這次還把新加坡列入戰亂時最安全的國家之一。報道說，新加坡為公民提供最有效的護照，城市治理良好。另外新加坡有監視犯罪活動良好的錄像監控系統，能夠減少犯罪和暴力攻擊。

去年朝鮮危機後，西方媒體把葡萄牙排在戰亂中最安全的10國之一。葡萄牙在二戰中保持中立，歷史上一直沒有捲入外國衝突。

紐西蘭

澳洲

大不列巔作戰

香港

因為香港真係一塊福地

基本上大洋洲都係太平地

香港實收皮

澳洲南

巴西

對港人黎講最大問題係點係戰爭發生個陣離開香港

北韓
金將軍在此誰敢放肆！

其實無

有無諗過戰爭邊到都唔會安全

識去一定去呢度

know play

呢度先岩

瓦努阿圖

斯洛文尼亞二戰係南斯拉夫一部份，而南斯拉夫係同盟國，何來中立？

炸意大利丶法國丶德國已經影響到瑞士啦

打杖支那仲唔強制徵香港年輕人兵,送你地去死

以為可以食花生

岩呀 我係支那第一時間都會送香港人做炮灰先

肯定會做馬前卒 或 礦工（硫磺）

來生要做瑞士人

去仙女座星系啦

日本最安全
台灣因為有中共做敵人所以唔得

馬達加斯加

澳門 二戰時都冇事 而且又細完全又冇戰略價值 打黎都冇撚用

俄佬真係搞屎棍

藍屍返大陸

格陵蘭應該幾安全，太荒涼

斯洛文尼亞在一戰和二戰中都是中立國，充裕的熱電和太陽能使斯洛文尼亞被列為最安全的國家。但是該國同歐洲多國接壤，因此也就有了遭遇陸地入侵的可能性。

斯洛文尼亞
一戰、二戰時期都唔存在

日本 因為日本武士

如果唔計治安o既話 南美洲應該好安全

南極，冰島

炮灰

或者點係戰爭期間返工, 炒樓, 炒股

玻利維亞 天空之鏡

18條

第九章 公民、組織的國防義務和權利

第五十條 依照法律服兵役和參加民兵組織是中華人民共和國公民的光榮義務。

各級兵役機關和基層人民武裝機構應當依法辦理兵役工作，按照國務院和中央軍事委員會的命令完成徵兵任務，保證兵員質量。其他有關國家機關、社會團體和企業事業單位應當依法完成民兵和預備役工作，協助兵役機關完成徵兵任務。

第五十三條 公民和組織應當支持國防建設，為武裝力量的軍事訓練、戰備勤務、防衛作戰等活動提供便利條件或者其他協助。

港豬會被強徵做炮灰同苦工

北極唔知算唔算國家

how about 1941-1945?

南極

海綿寶寶

點解俄羅斯會幫敘利亞

瓦干達

個政府比港口佢泊軍艦

瑞士

中国
因為有事你都唔會知，社會繼續一片和諧嘅氣氛

.加拿大

去阿努阿圖了

咪傻啦，瑞士避難所個容量重多過人

澳洲同非洲南美洲 美國加拿大等

如果世界大戰爆發左，去邊度最安全？

Nuclear Fallout Shelter

美國

Wakanda

一定係美國
邊個會夠膽打美國本土

香港，因為港樓仍然會升

美國農村

希臘 無打嘅必要 亦都唔會參加戰爭

南美洲

希臘附近有戰狼300

澳紐?

本身都唔安全既地方

君士坦丁堡好撐得，信我
希臘只要喺火雞佬度搶返最偉大嘅新羅馬返嚟，往後就算雅典冇咗都唔緊要喇

Tibet, Canada/ middle of USA

南美
因為有馬雅文明守護

全部人都諗辦法投降

其實美國都好安全 周圍既國家都係自己盟友
要打佢都要飛成個太平洋大西洋

最安全一定係第三方無記錄既地方，eg違規建造既而有一定深度山洞、地洞。

前提要部署循環氧同循環水，食物無得揀就實係大量製造生長周期最短蛋白質最高既昆蟲

打仗先算

新加坡 馬來西亞

真係玩到射核彈 香港一定同北京第一批俾人炸到凹左

新加坡
大馬

幾時都係澳州呢d無人會浪費資源出兵既地方同瑞士呢d萬年中立國 加上瑞士有山打擋

非洲

太平洋島國好似幾好，咩斐濟 薩摩亞 曲克群島 湯加

南美好似比較安全

加拿大？
比起啲細國家 好似本身都幾安全 穩定啲

根據歷史應該係廢柴意大利 兩秒投降唔駛打

牙買加

反而我覺得最安全係去主要參戰國家啲偏遠地方
例如美國中北部、西伯利亞
不過好似買大細咁，歸岩邊就冇事，至於歸錯邊就恭喜定先

本來有諗過尼泊爾不丹，不過支那就痴線既，印度或者會因為支那痴線而先搶佔佈防

中南美or非洲國家

紐西蘭會地震

塔斯馬尼亞 無敵, 冇咩地方夠佢南, 自成一角, 物產豐富

西澳都好, 對住印度洋夠自閉

認同樓上講 南美 e.g. 智利,阿根廷

非洲就南非

遲早俾水浸埋

南極冰島天然資源極差

二戰日本唔打澳門, 係因為葡萄牙搵巴西幫手,
如果日本打澳門, 巴西就會遣返幾百萬日本人返日本
日本仔計過數冇so先唔打澳門

蒙古 唔會有人炸嗰度

汎金屬制止世界大戰
我係粉紅豹。

中美南美

太平洋d 島仔

殺隻羊整烤全羊不知幾撚正 不高高原好似種唔到菜

中美打仗第一個地方就會收佢皮
地理上係好重要嘅軍事地點嚟

都幾大可能變內戰

被阿爾卑斯山、朱拉山包圍，中間端士高原
所有男性受軍事訓練，家裡有步槍
所有主要幹道、墜道、橋樑等基建設有炸彈，受侵略時人手炸毀
滿足人口百份之一百一十四輻射庇護所容納難民
每間住宅規定要容納一個輻射庇護所，強度能抵禦700公尺外一千兩百萬噸炸彈
每個隧道能容納2000人維持4個月
至2006年有八百六十萬個核輻射避難所
超過二萬兩千個地下暗堡和疊築陣地
受攻擊時大規模撤退入高山地區改建成的地堡，戰略放棄市中心和高原地區

美國 去到既話

澳門在二戰中沒被日軍佔領，因為宗主國是葡萄牙，當時是中立國

澳洲其實二戰期間，北部已被日軍轟炸過，日本也曾計劃入侵，只係戰局轉向未能成事

最好應該係紐西蘭，四面環海，除非要佔領南極，否則戰略價值不高，而當地人口不多，但物資豐富，牛奶都侵死你，再唔係食羊排都飽死你

留名遲d睇

附近咁多核電廠
中國唔夠打最後就人手炸核電廠，中國沿岸變晒核輻射區
又可以鎖國自保，又可以清洗粵語人口，又可以話係敵人炸
論經濟、地理位置香港都係被大陸利用

你行埋去瑞士救助，佢可能會炸9你未定

可能最穩陣真係美國本土

新西蘭

冰島

敘利亞
越危險就越安全

世界銀行

老老實實澳洲紐西蘭

南美洲同大洋洲，兩次大戰都冇人理呢啲地方

97後大陸人

炸香港為乜先？
支那最邊皮位置
對攻支那一啲用都冇
係都炸左廣州先再登陸控制兩廣啦
香港用黎佔領做登陸港唔知幾正
本身香港整體又夠富裕

阿根廷

參考美國轟炸日本既做法
美帝都係先炸工業區同港口
尤其是登陸代價太大的話

因為有巴西幫手姐

求其搵個荒島

新加坡食住左馬六甲海峽，真係會唔比人打咩？
中國石油八成行馬六甲喔，一切中國既飛機要行花生油

肓空地區？

開戰了

斯洛文尼亞？
一戰屬奧匈 二戰係南斯拉夫
哪來的中立？